[
    {
        "questionStem": "1931年1月至1935年1月，中国共产党内出现的主要错误倾向是()",
        "option": [
            "“左”倾盲动主义",
            "“左”倾教条主义",
            "右倾保守主义",
            "右倾投降主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827853018955776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "某思想家在1925年提到世人对他的评价：“自戊戌以来，旧则攻吾太新；新则攻吾太旧……”该思想家是()",
        "option": [
            "康有为",
            "梁启超",
            "严复",
            "胡适"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827700853800960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1924—1926年的中国国民党是一个()",
        "option": [
            "民族资产阶级的政党",
            "官僚资产阶级的政党",
            "工人、农民和小资产阶级的政治联盟",
            "工人、农民、城市小资产阶级和民族资产阶级的革命联盟"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827829799288832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持反腐败无禁区、全覆盖、零容忍，坚定不移“打虎”、“拍蝇”、“猎狐”，____的目标初步实现，____的笼子越扎越牢，____的堤坝正在构筑，反腐败斗争压倒性态势已经形成并巩固发展。",
        "option": [
            "不敢腐不能腐不想腐",
            "不能腐不敢腐不想腐",
            "不想腐不敢腐不能腐",
            "不敢腐不想腐不能腐"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738828003846127616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1945年8月蒋介石三次电邀毛泽东谈判，地点在()",
        "option": [
            "南京",
            "武汉",
            "重庆",
            "上海"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827925374894080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "确立中国共产党对军队的绝对领导的是()",
        "option": [
            "南昌起义",
            "秋收起义",
            "三湾改编",
            "广州起义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827842709356544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党独立领导革命战争和创建人民军队的开端是()",
        "option": [
            "南昌起义",
            "秋收起义",
            "平江起义",
            "百色起义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827849751592960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年6月29日，江泽民明确提出“社会主义市场经济体制”的论断是在",
        "option": [
            "中央党校省部级干部进修班上发表讲话",
            "中共十四大",
            "中共十四届三中全会",
            "中共十五大"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827977271017472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共成立之后，农民运动轰轰烈烈地开展起来，1921年9月成立的中国第一个农民协会是()",
        "option": [
            "汕头农民协会",
            "岳北农民协会",
            "衙前农民协会",
            "东兰农民协会"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827821028999168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "与中共“一大”相比较，中共“二大”最重要的贡献是确定了()",
        "option": [
            "提出反帝反封建的民主革命阶段的纲领",
            "以工人运动为中心任务",
            "民主集中制的组织原则",
            "为共产主义奋斗的目标"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827821876248576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共创立时的领导人是()",
        "option": [
            "李达",
            "张国焘",
            "毛泽东",
            "陈独秀"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827816570454016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "成为中国共产党后备力量的组织是()",
        "option": [
            "中华全国总工",
            "社会主义青年团",
            "共产主义小组",
            "职工运动委员会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827815328940032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东认为：游击战争在抗日战争中具有()地位",
        "option": [
            "重要",
            "战术",
            "战略",
            "次要"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827909205852160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "七届二中全会召开的背景是()",
        "option": [
            "国民党主力部队被消灭",
            "国民党统治垮台",
            "渡江战役刚刚开始",
            "国民党拒绝在和平协议上签字"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827930856849408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1948年三大战役中首先展开的是()",
        "option": [
            "辽沈战役",
            "淮海战役",
            "平津战役",
            "渡江战役"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827927069392896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中华民国临时政府正式成立是在()",
        "option": [
            "1910年",
            "1912年",
            "1914年",
            "1916年"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827737834979328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "右图是外国侵略者在洗劫并焚毁圆明园时掠夺的文物照片。法国佳士得公司于2009年2月25日将这两件文物公开拍卖，引起中国人民的愤慨。该文物被掠夺时在位的清朝皇帝是()",
        "option": [
            "道光帝",
            "咸丰帝",
            "光绪帝",
            "宣统帝"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827661184073728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“天兵来杀妖，全为穷乡亲。打下南京城，就把田地分。”这首曾在安徽芜湖地区流传的歌谣反映的史实是()",
        "option": [
            "朱元璋建立明朝政权",
            "鄂豫皖根据地的土地革命",
            "太平天国农民运动",
            "北伐战争时期安徽的农民斗争"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827698836340736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国工人运动第一次高潮的起点是()",
        "option": [
            "香港海员工人罢工",
            "京汉铁路工人大罢工",
            "广州沙面工人罢工",
            "省港工人大罢工"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827820630540288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《反对党八股》中指出，前期新文化运动的领导人物“对于现状，对于历史，对于外国事物，……所谓坏就是绝对的坏，一切皆坏；所谓的好，就是绝对的好，一切皆好”。造成这种状况的主要原因是他们()",
        "option": [
            "脱离广大人民群众",
            "一定程度上受到封建思想的束缚",
            "没有马克思主义的批判精神",
            "没有接受俄国十月革命的经验"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827827047825408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列活动与陈独秀有关的是()",
        "option": [
            "创办《新青年》",
            "指导和推动五四运动",
            "出席中共—大",
            "1920年初开始考虑成立中国共产党"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827833855180800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "解放初期，我国社会主义国营企业资产的来源有()",
        "option": [
            "国民政府财产",
            "官僚资本",
            "帝国主义在华企业",
            "资本主义工商业"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738828021256683520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "我国《国民经济和社会发展“九五”计划和2010年远景目标纲要》提出的我国国民经济和社会发展要实现的两个根本转变是",
        "option": [
            "从单纯公有制向以公有化为主体、多种所有制经济共同发展转变",
            "从传统的计划经济体制向社会主义市场经济体制转变",
            "从劳动密集型增长方式向技术密集型增长方式转变",
            "从粗放型增长方式向集约型增长方式转变"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1738827981964443648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“我们希望社会上的革命分子，大家都集中到国民党，使国民革命运动得以迅速实现，同时希望中国国民党断然抛弃依赖外国及专力军事两个旧观念……以树立国民革命之真正领袖地位。”上述中共三大宣言内容反映出中国共产党()",
        "option": [
            "认为国民党是一个革命政党",
            "承认国民党在革命中的领导地位",
            "希望改组国民党",
            "放弃了对民主革命的领导权"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827840306020352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "实施乡村振兴战略。______问题是关系国计民生的根本性问题，必须始终把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重。",
        "option": [
            "农业",
            "农村",
            "农民",
            "农田"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827994916454400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "战斗在白山黑水间的东北抗联的优秀代表有()",
        "option": [
            "杨靖宇",
            "赵尚志",
            "李兆麟",
            "周保中"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827918852751360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "下列对中国早期无产阶级的表述，正确的是()",
        "option": [
            "收入低微，生活极端贫困",
            "先于中国民族资产阶级诞生",
            "人数不多，但比较集中",
            "政治上处于无权地位，但已形成了独立的政治力量"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827667274203136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "国民党新军阀连年混战对中国政局的影响包括()",
        "option": [
            "给帝国主义侵略造成可乘之机",
            "使蒋介石的地位日益提高",
            "为红军的壮大创造了有利条件",
            "导致了国民党内部的分化"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827857947262976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代以来列强没能实现瓜分中国的图谋，原因在于()",
        "option": [
            "列强不想瓜分中国",
            "列强之间的矛盾和相互制约",
            "中华民族不屈不挠的反侵略斗争",
            "清政府的顽强反抗"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1738827669866283008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "清末“新政”的内容包括()",
        "option": [
            "设立商部、学部、巡警部等中央行政机构",
            "裁撤绿营，建立新军",
            "颁布商法商律，奖励工商",
            "颁布新的学制"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827744264847360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗战初期，正面战场所进行的()战役，给日军以沉重打击。",
        "option": [
            "淞沪",
            "忻口",
            "徐州",
            "武汉"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827919242821632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年3月中共中央离开西柏坡迁往北平。毛泽东说，今天是进京赶考的日子，我们决不当李自成，我们希望考个好成绩。这句话的意思是()。",
        "option": [
            "避免农民战争中的流寇主义",
            "克服农民阶级的私有观念",
            "防止产生骄傲麻痹思想",
            "防止干部中出现享乐腐化作风"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738827947906695168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的基本路线是“一个中心”、“两个基本点”",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "以阶级斗争为中心",
            "坚持四项基本原则",
            "坚持改革开放"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827984376168448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "武装斗争是中国革命的一大法宝，也是中国革命的一个基本特点，这是因为()",
        "option": [
            "近代中国的特殊国情",
            "近代中国内部没有民主制度，而受封建制度压迫",
            "近代中国外部没有民族独立，而受帝国主义压迫",
            "统治阶级凭借强大的反革命武装对人民实施法西斯恐怖统治"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827860044414976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十五大后，改革开放和现代化建设事业，是在应对来自经济、政治和自然界等方面的一系列严峻考验中稳步前进的。这些考验有",
        "option": [
            "亚洲金融危机",
            "长江等流域发生了历史上罕见的洪涝灾害",
            "以美国为首的北约集团袭击中国驻南斯拉夫使馆",
            "李登辉抛出“两国论”"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827984694935552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "西安事变的和平解决标志着抗日民族统一战线正式形成。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827878222528512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命结束了以地主、买办为代表的封建专制制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827763294404608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "梁启超在《变法通议》中指出“变法之本，在育人才；人才之兴，在开学校；学校之立，在变科举。而一切要其大成，在变官制。”这表明梁启超认为变法之本在于学习西方的科学知识",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827719132577792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国统治集团的不统一为中国革命首先在农村得到发展提供了可以利用的最大的缝隙。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827872438583296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "最先提出“中体西用”思想的是冯桂芬，系统论述“中体西用”思想的重要人物是张之洞。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827712618823680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平南方谈话时强调，革命是解放生产力，改革也是解放生产力。不坚持社会主义，不改革开放，不发展经济，不改善人民生活，只能是死路一条。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827985076617216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1941年，抗日根据地政权机构在人员分配上实行“三三制”原则。即抗日民主政权中人员的分配，共产党员大体占三分之一，左派进步分子大体占三分之一，中间分子和其他分子大体占三分之一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827893338800128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "二次革命、护国战争和护法战争都是由孙中山直接领导的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827765630631936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国近代史上有人提出：“议院者，公议政事之院也。……昏暴之君无所施其虐，跋扈之臣无所擅其权……”。其主张是倡导民主共和",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827714967633920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1937年夏，毛泽东写了《实践论》、《矛盾论》，总结土地革命战争中党内在军事问题上的大争论，系统地说明了有关中国革命战争战略方面的诸问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827878096699392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "五四以前的新文化运动是资产阶级民主主义的新文化反对封建主义的旧文化的斗争。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827782965690368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "道路自信是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738828000843005952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年4月23日，人民解放军占领南京，宣告人民解放战争的胜利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827955271892992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "土地制度改革，是从根本上摧毁中国封建制度根基的社会大变革。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827955791986688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次国内革命战争失败的最深刻的教训是无产阶级必须警惕统一战线内部的野心家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827807674335232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1842年，英国通过《南京条约》，割占了香港岛；1860年，英国又通过《____》割占了九龙半岛南端。",
        "option": "",
        "answer": "北京条约",
        "id": "1781201567295209472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "____是太平天国运动由胜转衰的转折点",
        "option": "",
        "answer": "天京事变",
        "id": "1781201568012435456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "人民军队始终保持强大的凝聚力向心力、创造力、战斗力的根本保证是____。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1781201572676501504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义社会的起止时间是____年。",
        "option": "",
        "answer": "1949-1956",
        "id": "1781201571720200192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年____的和平解决成为扭转时局的枢纽,十年内战局面基本结束,国内和平初步实现。",
        "option": "",
        "answer": "西安事变",
        "id": "1781201570004729856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次鸦片战争镇守吴淞炮台的老将____英勇杀敌，壮烈殉国。",
        "option": "",
        "answer": "陈化成",
        "id": "1781201567538479104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "五四以前的新文化运动的精神领袖是陈独秀和____。",
        "option": "",
        "answer": "李大钊",
        "id": "1781201569329446912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "四个自信包括道路自信、理论自信、____、文化自信。",
        "option": "",
        "answer": "制度自信",
        "id": "1781201572915576832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1898年9月，以慈禧太后为首的保守势力扼杀了维新变法，史称“____”，谭嗣同等六位维新派人士被杀害。",
        "option": "",
        "answer": "戊戌政变",
        "id": "1781201567974686720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代史上外国在中国____建立了第一块租界地。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1781201567379095552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    }
]